Anu Toode kaibas oma isa juures seistes: 8mal selle kuu päiwal õhtu, kui tema sauna läinud ja aidaukse lukku pannud nink wõtme kambride pääle wiinud on tema kasukas aita jäänud; aga pääle saunas käimise on kasuk ära warastatud olnud. Jaan Mikson olewad aidas käinud ja wõtmega ukse lahti teinud mis latsikene Miina Kusma tunnistada wõiwad nink nõudis et Jaan Mikson warastatud kasuka temale 8 rublaga ära tasuks.
Jaan Mikson salgab aidas käinud ja Toode kasukat warastanud olewad.
Miina Kusma tunnistas: Tõisipäiwa õhtu on Jaan Mikson aita tulnud, aga kui tema häält teinud, küsinud Mikson Ann Toode järele, mis pääle tema wastanud, et teda aidas ei ole. Pääle selle pannud Mikson aida ukse jälle lukku ja läinud ära.
Kohtumees Kusta Iwanthal andis protokolli: Pühapäiwal on tema jälgi kaemas käinud ja leidnud et Jaan Miksoni elamisest jäljed Toode poole läinud. Nimetatud jäljed on Jaan Miksoni saapajäljedega ühtekäinud. Päälegi on Jaan Mikson oma ema wastu tunnistanud et tema Anu Toode poole tõisipäiwa ohtul käinud, mis tema aga nüüd ärasalgab.
Mõiste: Jaan Mikson peab 8 rubla Anu Toode hääks ja 6 rbl. warguse eest 8 päiwa sees walla waeste laadiku trahwi maksma ehk saab 30 witsa löögiga trahwitud.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Mik Rebane
Kohtumees: Jaan Hansing
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järele §772-774 kuulutatud ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemal kohul nõuab.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
